\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{float}

%Vektoren
\usepackage{esvect}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\usepackage{hyperref}
\lhead{}
\chead{Mathematische Methoden: Übungsaufgaben 50-64}
\rhead{}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Mathematische Methoden: Übungsaufgaben 50-64}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{02.03.2020}

\begin{document}
\maketitle
%\tableofcontents
%\newpage

\section{Übungsaufgabe 50}
Um den Würfel räumlich so zu drehen, dass er wie in der Abbildung zu sehen müssen folgende Drehungen durchgeführt werden:\newline\newline
X-Achse = $R\textsubscript{1}$ = 90$^\circ$\newline
Y-Achse = $R\textsubscript{2}$ = 45$^\circ$\newline
Z-Achse = $R\textsubscript{3}$ = 60$^\circ$\newline
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/50.png}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\newpage
\section{Übungsaufgabe 51}
\subsection{Übungsaufgabe 51 a)}
1. Drehung um die X-Achse um 45$^\circ$ GUZS
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{1\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/51a_1.png}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}
2. Drehung um die Y-Achse um 90$^\circ$ UZS
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{1\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/51a_2.png}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}
3. Drehung um die Z-Achse um 30$^\circ$ GUZS.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{1\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/51a_3.png}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\subsection{Übungsaufgabe 51 b)}
Diese Methode ergibt ebenfalls das Ergebnis der 51 a).\newline
Rechnerisch macht es keinen Unterschied ob die Koordinatenachsen oder der Vektor/Punkt selbst gedreht wird. 

\newpage
\section{Übungsaufgabe 55}
\subsection{Übungsaufgabe 55 1)}

\begin{tabular}[h]{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
     & T1 & T2 & T3 & T4 & T5 & T6 & T7 & T8 & T9 & T10 & T11 \\
    \hline
    X & -4.7944 & -3.7070 & -2.6195 & -1.5321 & -0.44465 & 0.64279 & 1.73023 & 2.81766 & 3.905102 & 4.99254 & 6.07998 \\
    \hline
    Y & -2.0649 & -1.8051 & -1.5453 & -1.2856 & -1.02581 & -0.76604 & -0.50628 & -0.24651 & 0.013252 & 0.27302 & 0.53278  \\
    \hline
\end{tabular}

\subsection{Übungsaufgabe 55 2)}
In der Folgenden Abbildung ist sind die transformierten Punkte sowie die Spiegelungsgerade zu sehen, ebenfalls ist der Winkel für die Aufgabe 55 3) bereits eingezeichnet.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/55_3.png}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\subsection{Übungsaufgabe 55 3)}
Der Winkel zwischen der Spiegelungsgerade und der x-Achse beträgt 20$^\circ$.

\subsection{Übungsaufgabe 55 4)}
Die Steigung beträgt $\frac{4}{11}$ somit lautet die Spiegelungsgerade:
$g: y = ax + b$\newline
$g: y = \frac{4}{11}x$

\newpage
\section{Übungsaufgabe 58}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{1\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/58.png}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\section{Übungsaufgabe 59}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{1\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/59.png}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\newpage
\section{Übungsaufgabe 60}
Berechnung des Lotfußpunktes
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{1\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/60_rechnung.png}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}
In folgender Abbildung ist eine Skizze der Orthogonale Projektion auf die Gerade $g$ zu sehen.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/60.png}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\newpage
\section{Übungsaufgabe 62}
\subsection{Übungsaufgabe 62 1)}
Die orthogonalen Richtungsvektoren sind hier in Violett zu sehen
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/62_1.png}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\subsection{Übungsaufgabe 62 2)}
$\begin{pmatrix}                                
    x\\
    y\\
    z\\   
\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}                                
    0\\
    0\\
    2\\   
\end{pmatrix} +r* \begin{pmatrix}                                
    1\\
    0\\
    0\\   
\end{pmatrix} +s* \begin{pmatrix}                                
    0\\
    1\\
    0\\   
\end{pmatrix} (r,s \in \mathbb{R})$

\subsection{Übungsaufgabe 62 3)}
Für $r$ wäre dies:
$r = \vv{p} * \vv{u}$\newline\newline
$r = \begin{pmatrix}                                
    p\textsubscript{x}\\
    p\textsubscript{y}\\
    p\textsubscript{z}\\   
\end{pmatrix} * \begin{pmatrix}                                
    1\\
    0\\
    0\\   
\end{pmatrix}$\newline\newline
Sowie für $s$ wäre dies:\newline
$s = \vv{p} * \vv{v}$\newline\newline
$s = \begin{pmatrix}                                
    p\textsubscript{x}\\
    p\textsubscript{y}\\
    p\textsubscript{z}\\   
\end{pmatrix} * \begin{pmatrix}                                
    0\\
    1\\
    0\\   
\end{pmatrix}$

\subsection{Übungsaufgabe 62 4)}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{1\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/62_4.png}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\subsection{Übungsaufgabe 62 5)}
\begin{tabular}[h]{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
     & PE1 & PE2 & PE3 & PE4 & PE5 & PE6 & PE7 & PE8 & PE9 & PE10 \\
    \hline
    X & 0 & 0.35 & 0.71 & 0.35 & 0.87 & 1.22 & 1.5 & 1.4 & 1.5 & 1.22 \\
    \hline
    Y & 0 & 0.61 & 1.22 & 0.61 & -0.5 & 0.11 & 0.6 & 0.82 & 0.6 & 0.11 \\
    \hline
    Z & 2 & 2 & 2 & 2 & 2 & 2 & 2 & 2 & 2 & 2 \\
    \hline
\end{tabular}

\section{Übungsaufgabe 64}
\subsection{Übungsaufgabe 64 1)}
Folgende Operationen wurden in Octave durchgeführt:\newline
l=[0.25;1;1.4;1.95;2.5;2.5]\newline
A=[1 1;2 1;3 1;4 1;5 1;6 1]\newline
lhat=A*inv(A'*A)*A'*l\newline
xhat= inv(A'*A)*A'*lhat\newline
\newline
Diese ergaben folgende Ergebnisse:\newline
$\hat{l} = \begin{bmatrix}
    0.43571 \\
    0.90143 \\
    1.36714 \\
    1.83286 \\
    2.29857 \\
    2.76429 \\
\end{bmatrix}$\newline \newline \newline
$\hat{l} = \begin{bmatrix}
    0.465714 \\
    -0.030000
\end{bmatrix}$\newline

\newpage
\subsection{Übungsaufgabe 64 2)}
Folgende Operationen wurden in Octave durchgeführt:\newline
v=lhat-l\newline
for i = 1:rows(z)\newline
  for j = 1:columns(z)\newline
    printf(``\%f$\textbackslash$n'', abs(z(i,j))$ \hat{ } $2 );\newline
  endfor\newline
endfor\newline
\newline
Diese ergaben folgende Ergebnisse:\newline
$v=\begin{bmatrix}
    0.185714 \\
    -0.098571 \\
    -0.032857 \\
    -0.117143 \\
    -0.201429 \\
    0.264286 \\
\end{bmatrix}$\newline
Verbesserungsquadratsumme$ =\begin{bmatrix}
    0.034490 \\
    0.009716 \\
    0.001080 \\
    0.013722 \\
    0.040573 \\
    0.069847 \\
\end{bmatrix}$
\subsection{Übungsaufgabe 64 3)}
Je niedriger die Verbesserungsquadratsumme desto besser ist das Ergebnis, somit sind die Verbesserungsquadratsummen der bestanpassenden Parabel mit einem wert von maximal 0.069847 besser als die 0.17 der Geraden.

%Die geforderten Daten sind in der ZIP Datei zu finden.
\end{document}
% l=[0.25;1;1.4;1.95;2.5;2.5]
% A=[1 1;2 2;3 3;4 4;5 5;6 6]

% inverse Matix inv(M)
% Transponierte Matrix AT = A'